# ΠΧ6. Πληρωμή κόστους ενοικίασης

**Πρωτεύων Actor**: Δημότης  

**Ενδιαφερόμενοι**: Δημότης: Θέλει να τερματίσει την ενοικίαση του ποδηλάτου, πληρώνοντας το απαραίτητο αντίτιμο σύμφωνα με τον ΕΚ3.

**Προϋποθέσεις**: Ο Δημότης έχει *ταυτοποιηθεί* από το Σύστημα. Ο Δημότης έχει πραγματοποιήσει *φόρτιση πορτοφολιού*. Ο Δημότης έχει πραγματοποιήσει *ενοικίαση ποδηλάτου*.

**Πληρωμή κόστους ενοικίασης**

**Βασική Ροή**

1. Ο Δημότης υποβάλει την τοποθεσία του.
2. Το Σύστημα επιστρέφει τις ελεύθερες θέσεις στάθμευσης ταξινομημένες κατά αύξουσα σειρά, βάσει της απόστασης του Δημότη από το σημείο στάθμευσης του εκάστοτε ποδηλάτου.
3. Ο Δημότης επιλέγει μία θέση στάθμευσης.
4. Το Σύστημα αναζητεί τη θέση στάθμευσης.
5. Ο Δημότης τοποθετεί το ποδήλατο στη θέση στάθμευσης.
6. Το Σύστημα κλειδώνει το ποδήλατο και δεσμεύει την αντίστοιχη θέση στάθμευσης.
7. Το Σύστημα υπολογίζει το κόστος ενοικίασης σύμφωνα με τον ΕΚ3.
8. Το Σύστημα αφαιρεί το ποσό χρέωσης που προκύπτει από το πορτοφόλι του Δημότη.
9. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα τερματισμού της ενοικίασης.

**Εναλλακτικές Ροές**

 * Σε οποιοδήποε σημείο η εφαρμογή καταρρέει.
  1. Ο Δημότης εκκινεί την εφαρμογή εκ νέου.
  2. Το Σύστημα ταυτοποιεί τον Δημότη.
  3. Ο Δημότης εκκινεί την περίπτωση χρήσης από την αρχή.

*4α. Η θέση στάθμευσης που επιλέγει ο Δημότης έιναι κατειλημμένη.*
1. Εμφάνιση μηνύματος λάθους.
2. Επιστροφή στο βήμα 1 της βασικής ροής.

*4β. Η θέση στάθμευσης έχει διαγραφεί από υπάλληλο του δήμου.*
1. Εμφάνιση μηνύματος λάθους.
2. Επιστροφή στο βήμα 1 της βασικής ροής.


